【唔好搞我後面】警員感被踢後轉身即見被告 事隔近半年始起訴襲警罪

（獨媒特約報導）去年9月29日，多國同步舉行「全球反極權遊行」，銅鑼灣區發生嚴重衝突。一名文員被指從後腳踢警員，被控一項襲警罪。事隔接近半年，案件今日於觀塘裁判法院提堂，被告獲准保釋至5月8日轉往東區裁判法院答辯。

文員廖德輝（41歲）被控於去年9月29日，在銅鑼灣怡和街英光大廈地下外襲擊執行職責的警員10824。

據了解，警員10824當日下午感到有人在背後踢他，一轉身便看到被告，遂懷疑他為施襲者並將其拘捕。

被告獲准以3000元保釋，期間不准離港、須每周報到一次及居於報稱住址。

案件編號：KTCC392/2020

一轉身就看到被告

感到有人踢佢就可以告

襲狗罪真係要廢除